\usepackage{cmap}          % русский поиск в pdf
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\selectlanguage{russian}

%описание границ страницы
\usepackage{geometry}
\geometry{total={210mm,297mm},
left=25mm,right=25mm,%
bindingoffset=0mm, top=20mm,bottom=20mm}

\usepackage{titlesec}

%для шахмат
\usepackage{skak}

% нужно для изменения формата "части"
\newcommand\headerdisplay[1]{%
	\filcenter\MakeUppercase{#1}%
}
% переопределяет формат "части"
\titleclass{\part}{top}
\titleformat{\part}[hang]
{\Huge\bfseries}
{\arabic{part}. }
{0pt}
{\headerdisplay}

% Позволяет делать главу, которая начинается на той же странице
% где закончилась предыдущая
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\patchcmd{\chapter}{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi}{}{}{}
\makeatother

\titleformat
{\chapter} % команда
[hang] % форма
{\bfseries\huge} % формат
{} % как выглядит формат номера (лейбл)
{0ex} % разделитель
{ } % код, предшествующий тексту названия

%формат секций первого уровня
\titleformat
{\section} %команда
[hang] %форма, для \section используется hang
{\Large\bfseries} %формат
%{Assignement \thesection. } %как выглядит формат номера (лейбл), вывод номера отключается добавление * после команды \section
{\thesection. } %как выглядит формат номера (лейбл), вывод номера отключается добавление * после команды \section
{0em} %горизонтальный разделитель между лейблом и текстом названия
{} %код, предшествующий тексту названия

%формат секций второго уровня
\titleformat
{\subsection} %команда
[hang] %форма, для \section используется hang
{\large\bfseries\itshape} %формат
{Задача \thesubsection. } %как выглядит формат номера (лейбл)
{0em} %горизонтальный разделитель между лейблом и текстом названия
{} %код, предшествующий тексту названия

%формат секций второго уровня
\titleformat
{\subsubsection} %команда
[hang] %форма, для \section используется hang
{\bfseries\itshape} %формат
{\thesection.} %как выглядит формат номера (лейбл)
{0em} %горизонтальный разделитель между лейблом и текстом названия
{} %код, предшествующий тексту названия

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{\thepage}
\lhead{Университет Иннополис}
\cfoot{\FooterString} %math-first has been failed with it 2021-2022

%делать отступ для первого параграфа в главе
\usepackage{indentfirst}
%отступ первой строчки параграфа
\setlength{\parindent}{4ex}
%пространство между параграфами
\setlength{\parskip}{0.5em}

\usepackage{enumitem}
%        Пространство между предыдущим параграфом и первым элементом списка
%        |          Пространство между параграфом внутри списка (каждый элемент расценивается, как параграф)
%        |          |            Пространство между соседними элементами списка
%        |          |            |             Отступ слева для теста элемента списка, маркер элемента выравнивается от него
\setlist{topsep=0em,parsep=0.02em,itemsep=0.2em,leftmargin=6ex}

% переопределение нумерации списков
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}


\usepackage{graphicx}
%для формата секций с моноширным текстом
\usepackage{verbatimbox}

%для переноса длинных url на другую строку
\usepackage{xurl}
%\makeatletter
%\g@addto@macro{\UrlBreaks}{\UrlOrds}
%\makeatother

\usepackage{fmtcount}
\usepackage{makecell}

\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}

% Для таблиц с сайта https://www.tablesgenerator.com/
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}

% Для подсветки синтаксиса в коде программ
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{tango}

% Взято из файлов математиков для корректного отображения формул
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{siunitx}

% Нужно, чтобы позволять выстраивать относительные пути для импорта
% рисунков и других файлов
% Например: \subimport{team_final/}{content.tex}
\usepackage{import}

% подключаем hyperref (для ссылок внутри  pdf)
\usepackage[unicode, pdftex]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
}

% позволяет делать перенос строки внутри ячейки таблицы
\usepackage{makecell}
\renewcommand\theadalign{cc}
\renewcommand\theadfont{\bfseries}
